Net neutrality 咁大單野都冇人講?

首先要明白咩係net neutrality

簡單d講就係isp要對所有數據公平, 唔可以為一d網站/服務加速

話說美國FCC想推翻依樣野
你可以做d咩? 可以係下面依條link度簽個名去反對

連登仔連依兩個字點解都唔知啦

推下先
反而想知依家係點監管
佢地有冇咁做

而家連登既質素啲人都應該冇咩點睇國際新聞

要特登去搜尋打net neutrality 先搵到樓主個post

留名跟進

lm

因為係美國啲isp先咁仆街

net neutrality 被推翻之後好可能會導致media censorship
雖則我哋唔係美國人, 但係作為世界公民, 有d野我地需要發聲既

呢家係美國問題
美國佬自己會搞得掂
剛打完ea
士氣正盛

只有當香港人冇得睇TVB先會 有反應 討論 遊行示威 抗爭 暴動

上面個網都有整合資訊，美國巴打仲可以打去比議員

誠哥

網上越嚟越多嘢係咁，以前免費，而家收費

就算neutral都應該要分traffic type, 冇可能所有protocol都一樣preference.

聽講做high freq trading啲大行會畀錢買條高速cable

好似年幾前就有人提起過呢件事(?)

前幾年網民成功阻到FCC過，不過而家侵侵委任個個FCC阿頭係telecommunications d人 （本身奧巴馬時代佢已經係FCC做member)，咪再推過囉

而家係諗住用國會黎叫停FCC
不過好似要係美國先有用,因為要打電話俾所有眾議員?

係

都係要美國巴打努力，因為FCC講明普通人comment唔一定會有用

But even ignoring the potential spam, the commission said it didn’t really care about the public’s opinion on net neutrality unless it was phrased in unique legal terms. The vast majority of the 22 million comments were form letters, the official said, and unless those letters introduced new facts into the record or made serious legal arguments, they didn’t have much bearing on the decision. The commission didn’t care about comments that were only stating opinion.

另外，如果係用party line去投票，其實可以阻到的機會唔大

呢單野同當年SOPA PIPA 一樣咁大單
但係好似少好多人反
當年wikipedia reddit 啲網都有暫停服務嚟抗議
今次冇

講咗幾年啦

其實有國際新聞集中post

推

呢單野好大鑊
連加拿大總理都有出聲支持net neutrality

輕鬆了解Net neutrality

捐左錢 雖然細細地
身邊得一個毒撚friend知單野

其實sopa pipa之後不斷咁轉咗好多次法案名想暗渡陳倉
好似嚟M咁玩疲勞轟炸炸到啲人唔想理
同一單新聞隔一排就睇到，唔係今時今日先重推

美帝個選舉制度搞到班議員根本只係聽金主支笛
班ISP就係其中之一，所以先搞到個法案無限復活
係連登仔完全唔睇國際新聞先以為美國好民主
事實上根本同支共無撚分別

想詳細了解咩係 net neutrality:
[url]
[/url]

John oliver 條片呢

香港都無網絡中立，你覺得好大問題咩？

仲有你去過老美你就知身為世界同網絡都係第一大國，佢地網絡質素係幾咁廢，就係因為網絡中立，所有broadband同一個價同一速度(當然除左速度仲有好多其他標準)，isp都唔投資響網絡基建，打LOL又高ping，上下載速度又參差。你上網睇下d人評論唔同國家既網吧就知，美國本土網吧講緊幾十至一百ping都有，仲衰過香港，但俄羅斯南韓果d地方係一定個位數ping，如果唔取消呢種反智制度，美國科研會因為網絡基建不足而減慢。
網絡中立仲係好多好多年前，網速仲係極慢年代既terms黎，就算要留，都一定要改裡面既規則，今時今日根本不適用

Dark fiber

無立法保障唔代表無中立
香港好彩在競爭大班友先唔敢亂搞
無咗網絡中立唔止係唔見錢咁簡單
ISP會變相控制晒網絡上面嘅消息傳播，咁都唔大問題？

大行會放server係交易所server隔籬

其實美國上網真係又貴又曳
我頭先都反思過，
香港都冇net neutrailty，
其實係咪已經有將流量偏頗去某啲網站嘅現象？
定係冇？原因係咪香港網絡市場競爭大？

都慢左咁多年，科研有減慢過？數據？投資個part自己睇

你到底知唔知咩係net neutrality㗎
net neutrality唔係講緊統一收費服務喎
係講緊ISP可以差別對待唔同數據喎
而家quality咁差係因為個產業係幾間ISP分餅仔根本無競爭性
印印腳謀取暴利先無誘因改善咋
你以為無咗net neutrality就會俾好啲服務你呀？
到時block柒晒啲熱門service要你俾錢買
再順手censor埋唔順眼言論啲咋

美國ISP壟斷好勁
連Google Fiber都好似收皮

完美港豬

🤷🏻‍♂️咁樣都攞到優越感？尋日定前日上reddit見到洗曬版，咁又點 洗唔洗連登都洗曬版先叫跟得上國際 你話何志平都冇人講就話姐，美國果邊上網限速 censorship 咁唔切身點會有人理

港豬好忙追降魔的

樓主講先唔得？做咩屌我地唔講

on9，講你就講啦，係都要屌一屌無人講嚟攞優越感

講得出呢句只係暴露自己有幾無知
知唔知有幾多嘢係based in US/backend用緊US-based service
呢單嘢擋唔住全世界user都有得受

今日睇過下都幾嚴重

你係咪理解Net neutrality 錯誤

會變左課金上網
ISP可以控制網絡

TRUMP係RDDIDT同4CHAN FANS今次好大打擊

victory for Net neutrality

香港某D私人屋苑仲衰過net neutrality
d發展商起樓個陣無預埋位俾人地鋪線
某d isp連屋都入唔到, 俾1-2間isp壟斷哂

上面個例子都唔係咁清楚；Net neutrality 係你個 isp 係可以決定你接收資訊既優先性。例如，你用緊 M$ 做 isp ，你上 youtube 、google search 就慢過龜，但上 bing 就快過保特。

就係類似咁，攪鳩競爭對手

美國兩間ISP公司都係有自己媒體
好似AT&T就有CNN YAHOO
一通過左
ISP就完全控制用戶接受乜資訊

開始時有D公司為咗快, 直接拉條距離較短嘅線
後來係交易所隔籬擺server
再後來交易所server想賺多D, 直頭sell 個權俾你可以早其他人攞到資訊

睇完知道左,但係
真係心諗做乜鳩
我講個post
係好大單既,但
明知e度個個都tldr貼堆英文網,唔做下翻譯/簡單講下
只係話自己係咩咩外國網睇到咁曬自己識睇外國網好威威
一味笑人唔睇外國新聞
你都知港豬唔燒到埋身都唔會理,都仲係得個屌字
搵人解釋下好難咩
咁你同班邪教同人講你唔信神就死呀乜乜柒柒但又唔解釋有咩分別

呢個POST好多人淨係識屌連登user，但冇諗過自己可以點幫手宣傳呢樣野
本身香港人就已經針括到肉都唔理痛唔痛，
唔好過外國野，可能我接觸既野唔係國際化，
但依家樓主開post講下咩黎，大家討論下，講下可以點幫手宣揚開去而唔係一味屌呢度冇人理，會唔會更加有幫助呢

換咗屆就預咗會咁
呢啲都係政治工具

net neutrality 根本係一樣未有共識嘅嘢嚟
窮人政策時就硬推
富人政策時就話bam就bam
搵嚟玩

一早簽咗
不過自己唔係US居民冇咩其他野可以做

偽科學,content farm都識做標題黨呃你入黎睇
家下只係似學術性圍爐post,識既識,唔識既一問就踢走你咁
明知班人蠢就搵張好似前幾個回覆張圖咁引下人先
又想人討論又趕人走

個post 一開就係為咗屌人啦
講嚟都嘥氣

上面都係一堆人猛sell
但無討論過核心

其實net neutrality 我覺得可以叫ISP 中立
即係所有ISP 都要平等對待所有data
唔可以話好似A ISP 係支持大陸野就加速去淘寶, 微博嘅data 而減慢去amazon, twitter 嘅data 而B ISP 係忠實反共就減慢去淘寶嘅data 而加速amazon

唔好督爆樓主啦
今個月第一個講
可以踩下其他人好威㗎

已簽

好似facebook咁，唔畀廣告貴就唔俾你個page啲野喺newsfeed度出黎
嚴格上黎講佢無censor走你，但令你失去好多受眾
Net Neutrality冇左之後，好快會有一大堆畀唔起錢嘅網站消失

你之前講過？

對連登嚟講呢幅圖最適合形容冇咗net neutrality會點

唔一定關畀錢嘅事
問題在於isp可以操控你所接收嘅資訊
就好似支那政府咁，佢完全控制咗邊啲content你可以睇/唔可以睇

淨係以第2頁嘅youtube片計, net neutrality 都有幾種意思

燒佢公司啦

係一定關畀錢嘅事
操作資訊流通達成政治目的就一定會有唔使講
咁冇政治價值嘅網站又點?好似樓上貼pornhub咁，有畀廣告費嘅就speed up，冇嘅就load十世先出一張圖。反正條路係佢嘅，要過路唔該科水。
好恐怖

其實係以上皆是
表面睇可以賺到盡，長遠睇可以控制社會信息流通
班ISP財團仲要本身已經控制住好大部分電視報章網絡媒體
無咗net neutrality ISP權力係大到痴晒線
誇張啲講可以話係左右成個國家

同意真係想廣傳就廣東話整合加懶人包懶人圖

其實有乜咁恐怖
過隧道要俾錢咁解

net neutrality o既本意係將網絡架構 (而非內容) 視為公用資源
即好似供水供電系統咁

我諗無人會覺得av 係公共資源
facebook youtube netflix 大部分網絡上o既內容無論收費免費都好
都唔係公共資源而係商業產品
所以呢啲例子都唔係咁啱

而且公共資源有公共資源o既限制同成本

例如現在我唔睇netflix 但隔嚟屋成日睇兼大把錢所以俾錢買 "netflix 專用通道"
喺net neutrality o既世界隔離就無咗專用通道服務質素下降兼有錢都無用
而我因為唔睇所以其實亦無受惠
再加上因為隔離屋俾少咗錢
供應商少收咗o既會轉嫁返俾其他消費者攤分
咁我仲可能無端端被加價
呢個情況下就會 all lose 全無得益

所以關鍵係網絡究竟應唔應該被視為公用資源
呢個一直都有爭論點
奧巴馬年代窮人政策時就唔理三七廿一推咗上去
到依家侵侵富人政策時就拉返落嚟

講得幾好
問題係公用嘅話冇人會肯洗錢搞好佢
私營嘅唔夠競爭就變成壟斷，就會出現上面條片d極端例子
其實宜家d海纜，光纖應該都係發展商isp 自己起，都幾難當係公共資源

最重要就係呢個net neutrality 喺技術層面講得好模糊同過時
我睇左幾篇野，都冇定義點先叫violate net neutrality
根本qos 喺network 係必需，但咩程度嘅qos 先會違反net neutrality

呢啲plan係咪已經違法你地所講嘅net neutrality?

咁對於剩係上某啲網嘅用戶反而可以節省部分嘅上網開支？

利申：之前唔知有呢樣嘢

你睇依度d人大部分俾左膠媒體洗晒腦就知晒氣啦，是但睇條john oliver既片就夠，錢又捐埋……
左膠支持網路中立既logic好正，好驚所謂大公司大企業跟佢地既政治取向去censor某d網業，想政府去立法監管，俾咁多權政府就無所謂
話fcc入面有侵侵既人所以先過到fcc，但仲想俾權政府去管網絡供應商

你驚企業censor但唔驚政府會censor?俾咁多權政府去管供應商，咪好易censor晒成個互聯網?

依度d左膠係唔撚係都要equality
你理性分析曬鳩氣

連登仔表示javsex myavsuper之類既av網要加速
所以唔洗neutrality

事實係睇任何公營形式既野（醫療，教育），大多數都係搞到食晒屎既，但私營企業自由市場（e.g. smartphone）大多都係做成社會進步生活質素改善同提升
點解要留戀公用而唔望進步

話時話香港有冇法例保陣net neutrality？
啲濕鳩isp其實背後有冇已經做咗嘢

解釋

簡單講 冇左net neutrality
以香港為例
如果你用hkbn 佢可以限制你唔俾上pccw個網站 或者要你俾好多錢先得
假設hkbn同yahoo好好朋友
hkbn可以限制你/收你大量錢 先俾你用google search

即係同中共強姦你 唔俾你上外國twitter
要你用微博一樣 可以限制你上咩網或者收你錢

睇曬所有留言，有一半人唔知net neutrality 講咩又或者講錯。仲有d留言一面倒咁講user side。net neutrality 其實仲會影響埋d 創新公司，即係話如果lihkg想要d 用家上lihkg 快d，佢地都要同isp去deal (即係俾錢isp)。

創新公司通常都無咁多資金 -> 上網速度 去佢地服務相比其他大公司既慢 -> 速度慢會影響用家使用佢地服務既意欲 -> 少左用家即係少左收入 -> 變相創新公司成功既門檻高左，亦都即係等於維持左大公司既霸權。

上面netflix 既例子，話用家可以俾多d錢用"專用通道"。其實同講緊網絡世界都要玩階級無咩分別。

美國既isp provider 玩緊壟斷，大公司之間又唔會競爭，不如你講下咁既情況可以點令社會進步啦。

我屋企只係得comcast, 無其他isp可以揀。上網見過有人話google fiber入唔到佢個city,因為當地嘅isp簽咗約。

我自己就text咗resist去50409, 佢幫我fax去我啲reprentative度。代表我嗰三個都係支持NN嘅，所以都係寫啲嘢表達下意見同埋表示感激

你肯定唔知美國醫療係幾咁唔efficient連古巴都不如; 英國、歐洲、澳洲、加拿大的頂級學校係公營; 亞洲同非洲公共資源私有化搞到幾大獲

講得好
樓上仲有人幫撤銷NN說項仲要自稱理性真係好笑
唔好忘記facebook同youtube都曾經係網站仔，若然當時要額外再畀錢ISP先有得俾人上到
佢地分分鐘冇命變成大企業

又左膠
不如上下REDDIT同4CHAN
睇下侵迷係點

public utility唔係公共資源係公共事業，唔一定要公有。例如港燈係公共事業，啲發電廠係私人擁有，但服務要按照相對嚴格的限制提供，例如服務要affordable，亦都唔可以discriminate用戶。以確保所有人都可以公平get access.

net neutrality唔係話av, Facebook, youtube係必須，而係話internet本身係呢個世界對人黎講係必須，所以要按public utility的方法去監管。正如咖啡，奶茶唔係必須品，但係食水本身係必須；打機，睇電視本身唔係必須，但電力本身係必須。

上網睇左少少 us 2015 年先立法 net neutrality
咁2015年之前的情況係點？

依個講得好
之前睇到個post講Google, Facebook既霸權, 佢地擁有既data其實多得有點恐怖

屌你真係無人留意

留名睇連登仔反主流，連net neutrality都反埋一份

上開reddit傾呢啲，
連登冇人傾呢啲？

連登大把人日日開Tvb post打j
一齊見一個block一個

笑撚死
咁都要拎優越感
究竟呢d垃圾現實生活有幾自卑..
好可憐

係幾大對比

紅banner全部都係唔同subreddit講緊NN

我係樓主
開個post無諗過我有咩優越感, 個題目只係想吸引人入黎討論下
如有得罪, 我係度同大家道歉

根本好多人聽到話要平等對待數據就衝出嚟做膠
net neutrality問題在於是咪要畀錢先可以享用快線服務 唔畀錢就慢線
咁你肯畀錢人哋畀好啲服務你 呢個係常識（左膠當然唔like）
而有人就話isp會好似媒體咁將對立政治網頁放慢線
呢樣比起google fb twitter等社交網操控alg，內部控制刪除言論真係小學雞
zuckerberg曾經仲想係印度推行「基本網絡」，用戶只可以access某啲網站
呢啲都唔會見到左膠出嚟鬧
最後係立法問題 點執法 會用咩標準可以作證據指控isp違反NN
冇交代就授聯邦（中央）政府一堆權力
成件事膠味重到。

名已簽

問題係isp唔係爭係provide network. 佢地同時係其他services的provider. 無net neutrality佢地可以透過用網絡discriminate競爭對手的content而得到唔公平的競爭優勢。

facebook google仆街唔等於isp唔仆街。facebook同google係落後地方推行個啲基本網絡唔係限制access, 而係個infrastructure只容許到 access to少數的網站，例如wiki

你同我想講嘅其實一樣

食水本身係必須但食水都係按量收費
只係供水系統係一視同仁同付費無關
呢個係網絡架構同網路內容嘅分別

所以上面話fb收廣告費控制newsfeed係唔關事的

而我再想指出嘅係net neutrality 運作需要共識同成本

拎香港做例子可能易明
香港電話上網由無限plan變到只有有限plan到現在無限但附帶公平使用守則嘅plan
有無人記得係發生乜事？

事情就係以往無限plan有人用嚟bt 做server 等用極大量頻寬同流量
供應商對應做法就係限佢速block 佢bt

但咁做被指違反網絡公平同損害消費者權益
當時供應商唔知點做好唯有即刻取消晒無限plan 兼到限即停避免拖垮整個網絡
啲plan 有一段時間變得相當貴
差不多4舊水先得2GB

到後來就訂立咗公平使用守則
明文上係指過度使用(例如超過20GB)雖然唔會限你速
但為對其他使用者公平會將你優先序降低
如此一來就可以喺有限嘅資源架構底下繼續平sell 高用量plan

但當然大家都知降低優先序喺網絡世界同限速係差不多同一回事
呢種係走罅嘅方法
真正實行net neutrality 嘅話唔應該存在的

結果就會返去之前過渡性嘅情況
即是由消費者共同承擔背後嘅成本
呢啲當大家考慮net neutrality嘅好處時亦要一併考慮

CNN nbc yahoo都係isp公司所有
傳統電視同yahoo又可以復活

第一，而家個情況係即使我用緊ISP A去連網放我自己整嘅網站上網，ISP B一樣可以限制佢嘅客戶連上我嘅網站，因為我冇畀額外錢畀ISP B，明明我就畀足錢ISP A，我網站嘅潛在受眾亦畀足錢ISP B，但係就上唔到我個網。亦即係話只有夠資源畀哂錢ISP A B C D嘅content provider先可以接觸到大眾，你既然反對fb操控alg，呢樣野你冇可能支持。

第二，廿一世紀互聯網嘅使用已經係必須，用返公共政策黎限制私營企業對必要資源為所欲為先至係常識

乜net neutrality個定義咁極端既咩？一邊就講到完全data neutral一視同仁，一邊就講到完全discriminate全部service。

又左膠

呢個議題係少有地各黨選民都Support，定係共和黨選民都變左膠

Mozilla:

Politico + morning consult同University of Delaware的poll都show到大部分美國人支持Net Neutrality

跟本因為成班唔明囉，唔係快慢線野；係要唔比 isp 決定用戶接收信息既快慢。

巿民點濫用現時美國既net neutrality?瘋狂上某一個網站有咩公平守則要考慮？請你舉真實相關既例子

FB搞落後國家網絡單嘢reddit當時都嘈得好勁喎
香港無人理你就當無？
又玩whataboutism?

而家係阻止個授權ISP無視NN嘅議案通過
唔係即刻立法保障NN喎，搞清楚未？
就算真係規管又有咩問題？
會授到咩額外權力俾個政府，會點樣產生問題法？
上面有條友又係好好笑，話防止ISP censorship結果會變成政府censor
個邏輯都唔知點諗出嚟
立法保障言論自由係咪又會變政府權力過大？
立法保障新聞自由係咪又會變政府censor新聞？
唔係下下撻左膠兩隻字出嚟就嬴㗎

反左膠反上腦，下下都將香港嗰套夾硬套落全世界
樣樣嘢都以為極右就最好，前面有條友連醫療都拎出嚟9up先好笑
係咪平時去親都私家醫院？
了解過美國醫療系統未？根本係地獄

首先，net neutrality o既世界下以上講o既唔叫濫用
無論你上咩網同邊個通訊上幾耐都係基本權利

第二，講緊並唔係單單F5一個網站
例如BT，打機，串流，網絡直播，架設伺服器，各種雲端服務等等

第三，每個用家用量唔同唔係常識嗎？需要舉例？
我無例子，但要搵一個屋企做BT種o既人應該唔係咁難

如果你家用broadband 太快想像唔到用家點互相影響
可以想像一條水喉駁兩個水龍頭
如果輪流開就可以每個水龍頭都流水咁快
但如果其中一個水龍頭係長開而另一個開時又要保持同樣流水速度
就不免要加闊條喉或者加大水壓
呢個就係成本所在

更甚者係喉寬終有極限
當每個使用者都要確保做任何事情有同樣速度時
原本付費走專用通道o既人就難免要降速

倘若社會上大部分人都接受以上認為值得去做成件事係好美好的
然而仍然有相當人其實唔接受甚至唔清楚成本所在

最後，討論net neutrality 唔係單講美國
全世界好多地方都應用緊
喺香港亦係切身問題，唔明白點解你無視香港例子只針對美國

EU方面其實更進一步已經涵蓋電話通話網絡
逐步取消漫遊收費

呢步比起講internet 更有意義
因為漫遊收費從好耐以前起就已經同營運成本脫勾
只係單純o既無本生利同限制

去開歐遊o既朋友應該會好清楚
依家歐洲通點解可以做到咁平
以往係無可能的

成班喺度陰謀論，未立法之前有冇咁樣ban網站俾上？

其實美國d isp 公司無競爭，大家唔會同對方搶生意，自自然然佢地無咩誘因去改善自己既infrastructure 從而提高自己既服務質素。就好似comcast 呢d 年年賺幾十億美金，今個月既月頭先整完一單nation-wide internet outage。

用家對網絡需求只會愈黎愈大，一味搞少動作去搵錢同去減少用家使用量，而唔係加強自己公司既服務，長遠黎講我唔覺對互聯網既發展有咩好處。

好同意你講法

美國啲ISP 問題重點唔係開放網絡公平使用
而係競爭不足同壟斷問題
同香港啲油公司一樣

你話呢度唔收得錢唔限得速佢都會喺第二度加價
橫掂幾間大廠有共識一齊加你地都係要逼住用

你去過公營醫院未?我整親手排骨科排左10個月，我軟骨撕裂去私家做埋手術都未排到政府，等公營？死撚左啦
你了唔了解美國醫療呀？obama咪搞撚到私人既醫保一舊屎咁，d人無錢睇私家，公營服務又差，走緊去加拿大果條路到，將醫療公營化就係醫療地獄既開始。

照你講法，唔repeal仲好，repeal只會令isp有更多option去加價

net neutrality講到尾係睇你相信問題由市場解決定政府解決，睇下政府插手解決既野有幾多唔係衰多幾錢重，d人有口口聲聲屌政府唔信政府，但次次有咩野都鍾意放個權俾政府插隻手埋去搞。

單從自身利益出發，係無理由支持推翻，除非係isp shareholders

點解一定要走2個極端？講到政府咁衰咁政府應該做咩？

香港夠無net neutrality，根本就無所謂isp係度censor網站既事，就算有係現今世界一定俾人查到，揚左佢咪由市場解決，d人自然用第間isp,其他isp會提供更好同無censor既保證黎搶個market,問題解決。

反而你俾個權政府去管，經營isp既門檻係政府度，isp先要服務政府，先更易出現isp會censor某d同政府持相反意見既網站既data。
當你係美國人，咁想將互聯網交俾日日屌既trump administration管？
當係你香港人，你有信心將互聯網交俾港其3林鄭去搞？
總結係，你既然咁擔心所謂isp大企業有權，咁你更加要擔心將依d權力交俾政府

咁點解要講到isp咁衰？你驚一間公司唔驚一個已經控制你幾乎生活所有aspect既政府？

你排骨科排咁耐最後出咗幾錢畀政府
你喺美國有錢有好嘅保險咪有得醫囉
冇錢連期都冇得你排 等死呀

同埋有冇睇過sicko
段片喺2007 年出
當年仲係喬治布殊做總統
仲要加埋有調查係話美國醫療係西方發達國家入面最差

咁都要話美國嗰套好

你講到保障NN授到咩權俾政府未
立例保障NN到底係點樣延伸到政府會危害NN?
照你個邏輯
立例保障言論自由係咪又會變授權政府打壓言論自由?
立例保障新聞自由係咪又會變授權政府打壓新聞自由?
咁不如乜法律都唔駛要，索性無政府成個社會俾私人企業管晒最好

Net neutrality比權力政府? 一個priciple可以比到咩權力政府,相反如果無左呢個priciple, 政府,大型機構可以要求isp令自己既網頁速度更快或姐其他比較慢,你認為市場解決到呢種唔對等?

睇到紅字已經唔想再同你晒口水
自己google下美國個ISP市場係點先啦好無?
個世界有好多地方個情形同香港係唔同架

我幾時話美1果套好……就係用美國醫療點解愈黎愈垃圾黎做例子
就係話緊美國愈公營化愈插管私人醫保搞到醫療愈黎愈差，係由美國醫療失敗睇到政府插手市場既效果係幾唔掂。你閱讀理解咩事……

講返我自己果單，我睇私家做手術由自己買既保險埋單。

點解美國保險咁貴？因為政府插手囉，你睇obama care搞左d乜，舉例限死d醫保plan一定要包咩包咩，保險公司同市民俾硬食梱包左好多保項落去既package,咁一定貴架，仲有好多原因，你自己上網睇下，依家香港政府研究緊搞過個自願醫保計劃都係有d類似既戇鳩鳩既concept

條友根本對美國個醫療系統同ISP市場完全無認識
以為同香港一模一樣
仲講咩NN授權俾政府，根本連基本資料都廢撚事睇就大發偉論

取消競爭法啦,市場會解決壟斷問題

咪就係，其實最返似就係 windows 同 ie 囉

知唔知奧巴馬未插手之前美國醫療係點

樓主為左優越感出黎開post串人

咁多國際新聞 到底係樓主眼中 要點樣先符合有國際視野既條件

言論自由依d基本人權，同政府要插手阻止isp公司為客戶提供更快既服務有可比性？

我會覺得有無佢地都係咁衰
要解決要從反壟斷同引入競爭著手

而net neutrality 唔應該從降價或者提升服務著眼
應從開放公平原則去諗

例如有共識禁止限制特定內容訪問速度於開放公平有益
而背後成本係可接受咁就去做

並唔係話因為用家可以俾少咗錢所以去做

如果用錢去睇其實只要將廣告改一改
>> 唔上netflix 平$5
相信就會有人出嚟話要捍衛消費者選擇自由，我要平$5
再唔係價格管制
梗本唔需要net neutrality

正如以前有電話上網有fb plan, whasapp plan 一樣

所以巿呢要搞清楚
自己想要o既真係net neutrality
還是單純降價

呢度d人上reddit支持廢除nn，唔知會收到幾多downvote呢

reddit: 做野，用行動反對廢除nn
連登: 幾十頁討論nn對isp有咩壞處，點解要廢除nn…

明明殺到埋身都要離地慢慢係哲學/經濟/社會/文化討論

因為連登跟本唔識囉

開幾十個reply慢慢討論根本唔會識，直接貼wiki/點解網民要care好過

其實我唔知佢講緊咩

其實都係得幾個人唔識
而4chan網民都俾人屈左膠啦

資訊自由係咪基本人權呀
冇咗NN 令ISP 可以控制邊啲網可以去/去快啲同邊啲網去慢啲/唔准去

咁都唔影響基本人權

按個掣按票好簡單
我亦相信好多人做咗唔會周街講

不過就算支持都唔一定係明白
好多人都係用price cut 甚至打倒奸商o既概念去理解件事

因為NN本身唔同人睇已經有唔同定義
定呢樣野都未define好就去討論
只會變成每人揸住一個定義去討論其他人嘅定義
最後就內鬨多過真係有建設嘅討論

Push
到底有定無好

連登仔撐侵嘛
話真男人喎

連登仔：講人權啫係左膠！

RIP

唉屌，唯有希望快撚啲下屆大選換民主黨上去恢復返net neutrality
Donald Trump我屌你老母

左膠搞禁槍又咁叻，呢單野就唔做野

r/t_d反而撐今次repeal
即係點

對事唔對人
唔係見到trump就要撐

右派政府推翻左派政府遺留落嚟嘅政策
又可以賴落左膠度
收皮啦 乜柒都唔識就咪衝出嚟柒啦細路

屌你老母FCC
仆街含撚死啦

網上版資本主義

RIP，以後BT 係咪玩完

連登唔理呢單野好正常
因為對於香港人黎講，係好難明件事係做乜9，因為香港個network太好
正如你見到第三世界乜乜非洲d人咩無野食無車搭嘅新聞，你都唔知做緊乜咁
雖則美國係第一大國，但係network方面係第三世界level，好難令人明佢地搞緊乜

都係嘅
講上網質素除咗北歐嗰頭同南泡應該無咩國家係有香港level